淋浴期間爆熱水爐 Airbnb住客燙傷 業主賠263萬

淋浴期間爆熱水爐
Airbnb住客燙傷
業主賠263萬

原告Hailey Dai Schmidt（右）獲判勝訴；左為其丈夫。

【本報訊】美籍華裔夫婦2014年帶子女來港旅遊，透過網絡住宿平台Airbnb租住旺角一單位，惟妻子淋浴期間，熱水爐水管忽然爆裂，導致其胸口及手腳等有超過兩成面積皮膚遭燙傷，至今仍留有疤痕。事主意外後無法長時間站立，失去工作，更需服食止痛藥，她早前入稟高等法院向單位業主索償。法官昨頒下判詞，指業主違反《佔用人法律責任條例》，須向事主賠償263萬港元。

記者：楊思雅 伍嘉豪

原告Hailey Dai Schmidt（47歲）與丈夫均為聾啞人士，2014年8月20日帶同兩名子女來港旅遊，並於23日入住涉案位於旺角道的單位，當晚便發生今次意外。她於晚上11時許淋浴期間，熱水爐的水管忽然爆裂，噴出的熱水燙傷她的上半身和四肢，她隨即被送往廣華醫院，證實胸口和四肢等有21.5%面積皮膚燙傷，留醫三星期，至9月15日才出院。

原告翌年入禀向單位業主林惜珠索償，林缺席聆訊，法官包華禮認為作為單位業主，對住客負有一般謹慎責任，需採取合理措施，確保單位內的熱水管得到適當的維修，處於安全狀態，裁定林須為事件負責。

四年前轉售涉案單位

至於賠償金額，判詞透露原告返美後接受多項手術，包括將臀部的皮膚移植到嚴重燙傷的雙腿上，接受物理治療和激光除疤手術等，更失去任職多年、月入2.7萬港元的侍應工作。此外，原告事發前喜歡參與戶外活動，惟手腳疤痕令她失去自信，無法再穿短袖衫及短褲等，社交生活嚴重受影響。

法官於聆訊期間曾檢視原告手腳疤痕，直言疤痕仍清晰可見，屬「醜陋和永久性」，最終裁定被告須向原告賠償263萬港元，包括身心痛苦賠償、收入損失和醫療費用等。

律師鄧達明接受查詢指，原告可透過律師聯絡被告安排賠款；倘未獲回應，原告已有足夠理據申請被告破產，一旦頒佈破產令，破產管理署便可直接向銀行等機構搜集被告所持資產的資料，包括物業及存款等。

惟根據土地註冊處資料，被告已於2015年1月以200萬元將涉案單位售出。鄧指，《破產條例》賦權當局最多可起回破產令頒佈前五年的財產轉讓。

案件編號：HCPI773/15

上一則
上一則
打工仔明年蝕四天公眾假

下一則
下一則
香園圍公路隧道全港最長

點睇都似大陸人

美國佬邊夠膽惹
換著係香港人中招我肯定個官唔會判賠二百幾萬

美籍華裔

財產已轉移

美國大城市做waiter搵好多 15%tips
但係辛苦工黎 日日企足9-10個鐘

鬼佬地方做waiter都幾爽
啲客食餐飯被tips幾歐 已經幾十蚊未計本身人工

等啲人租airbnb租得咁開心

根本就只係用科技包裝嘅無牌賓館，放租果個同租果個根本唔知自己承受緊幾多風險，淨係得堆經紀叫你買樓來做airbnb，同一堆垃圾kol講到住airbnb好潮咁

聾啞人士點做侍應

終於有賠償合理既事件

Airbnb唔洗賠？